\vbox{
    \ifmini
        \section*{Uraltes Meer \index{Uraltes Meer}}\nopagebreak

        \setchords{a d | E | a d | E E\spt a}
        \chorus{F a | C E\spt | C F G C | a d G a}

        \begin{enumerate}
            \item Uraltes\dots die Menschen | über dein | wo sich grau | wo ein Ende
            \item Ur\dots du brandest | bist so groß | Ringsumher | Ewig ehrlich\\
            Ihr Wellen | hinaus in | Erlöschen und Brennen | alles hat
            \item Ur\dots die Nacht | der Mond | Du bist kein | bist unser
        \end{enumerate}
    \else

        \section*{S78.1 Uraltes Meer\index{Uraltes Meer}}\nopagebreak

        \vspace*{0.5em}
        \hspace{.8em} Vor- und Zwischenspiel: a | g a

        \begin{enumerate}

            \setchords{\item []}

            \item Uraltes M\chord{a}eer, die Menschen stehn 
            seit allen Z\chord{d}eiten hier und sehn \\
            über d\chord{E}ein bewegtes Antlitz bis dort hin,\\
            wo sich gr\chord{a}au und grau vermischen 
            und den H\chord{d}orizont verwischen,\\
            wo ein E\chord{E}nde s\chord{E\spt}ein kann oder der Begi\chord{a}nn.
            
            \item Uraltes Me\poc{a}er, du brandest wild
            an uns\poc{d}er helles Felsenschild, \\
            bist so gr\poc{E}oß und rau und wie ein Märchen schön.\\
            Ringsumher i\poc{a}st nichts als Wandel, 
            Lieben, Le\poc{d}iden, Lust und Handel.\\
            Ewig ehr\poc{E}lich kl\poc{E\spt}ingt dein salziges Ge\poc{a}tön.\\
            \\
            Ihr W\chord{F}ellen, tragt auch unsere Gl\chord{a}ut 
            hin\chord{C}aus in die Endlosigke\chord{E\spt}it.\\
            Erlö\chord{C}schen und Bre\chord{F}nn\chord{G}en, Eb\chord{C}be und Flut,
            alles h\chord{a}at seinen R\chord{d}aum, s\chord{G}eine Z\chord{a}eit.
            
            \item Uraltes Me\poc{a}er, die Nacht hängt groß
            über d\poc{d}ir und uns und bloß \\
            der Mo\poc{E}nd führt uns den Klippenpfad zurück.\\
            Du bist k\poc{a}ein Du, kein Sie, kein Er,
            du bist Gew\poc{d}alt und Trost und mehr,\\
            bist uns Wi\poc{E}egenli\poc{E\spt}ed und unbedingtes G\poc{a}lück.

                  \ath{Worte \& Weise: Bernhard Böhringer} \nopagebreak

        \end{enumerate}
    \fi
}